法國媒體炮轟《艾蜜莉在巴黎》嚴重詆毀法國人

不論是香港還是全球的收看排行榜，Netflix新劇《艾蜜莉在巴黎》（Emily in Paris）都進佔前列位置，香港方面，更力壓韓劇立即衝上收視之冠。劇集講述女主角莉莉歌連斯（Lily Collins）從美國隻身走到法國，遇上可怕上司、mean爆同事與靚仔鄰居，雖然靚人靚衫靚景吸引大量觀眾，但就被法國傳媒狠評，指劇集對法國人存在嚴重偏見。

法國網站AlloCiné表示，《艾蜜莉在巴黎》「尷尬又可悲」：「完全無稽，演得又差，法國人在劇中被形容成傲慢、污糟、懶、刻薄，多得有這個美國人來到，教我們應該怎樣生活。」另外，不少劇評都認為劇情老土，又嚴重詆毀法國人，令他們不能接受：「劇中的法國人全部都吸煙，而且到死的一日都在調情。」指劇集相當膚淺。

法國人在劇中被形容成傲慢、污糟、懶、刻薄

法國人不願承認自己喺世人眼中就係咁

至於煲煙，成個歐洲都係咁

睇緊
好睇
集集講性愛
我學下法語

Lily Colins Netflix辱法 傷害法國人民感情

美國人拍法國人，預咗法國人唔滿意啦

雖然只係去過旅行
不過巴黎真係好撚污糟

同埋學過幾年法文，老師都係串串貢

法國人咪又係睇唔起美國英國人

好好睇
希望有第二季

反法份子亡法蘭西之心不死

連香港人一半工時都唔夠，實在不能接受

反而睇完好響往法國人嘅生活方式

法國人根本就係咁

玻璃心

過份浪漫化

冇示威，冇罷工，黑人比例太少
太假

吓 唔係咩

只想講，套嘢太假，冇如實反映巴黎

集集性愛?

不過成套嘢好自大
搞到好似呢啲美國左膠價值先係唯一真理咁

覺得套嘢反映出美國人對於巴黎「幻想」
過份浪漫化

仲有法國人？
變撚哂黑人啦

american work to live, we french live to work

幾正 睇到個文化差異幾大 法國佬chill撚到

男主角好撚靚仔

套嘢好唔真實

想吸引啲大路觀眾實搵啲靚景嚟拍㗎啦

淨係睇條女

所以有法國人插套嘢太假

我想問濕吻係咪真係法國人發明？？

netflix無詆毀法國人，只係串巴黎人
但係佢又串得啱，d法國人都覺得巴黎人有時好mean女串

法國拍美國人肯定全部肥佬+麥當勞

好正常 外國人拍中國人都係好表面啦 一定紅色物品做背景 然後點都要掛燈籠
其實佢地都可以正常咁拍中國外景 但佢地係驚死觀眾唔知係中國 或者有中國元素入面咁拍
淨係睇港產片同大陸片都有兩種味道
如果 netflex target 觀眾唔係法國人 自然會誇張晒劇情

覺得工時長就等於勤力
香港人真係奴隸獸

係咪拍岩岩到埗就俾手繩黨圍攻

//完全無稽，演得又差，法國人在劇中被形容成傲慢、污糟、懶、刻薄，多得有這個美國人來到，教我們應該怎樣生活。//
屌啲語氣好啲濤戲入面個個老女人
非常parisian

今晚返去睇

法國國安法

本身冇諗住睇呢d on9女權片
而家搞到我想睇了

犯國安法
雖遠必豬

劇黎架咋

依啲劇咪又係講啲人對法國好有憧憬

去到又發覺原來啲人都唔係想像中咁

其實任何國籍嘅人都可以被寫成傲慢、污糟、懶、刻薄

睇編劇點寫嘅姐

識個mix 佢最憎法國佬串串貢

法國人其實都幾好笑就好似明明無咩料但就想做歐洲一哥咁

巴黎綜合症（英語：Paris Syndrome）

是日本人在法國巴黎工作或度假時發生的一種精神紊亂狀態。普世認為有禮貌的日本人因為對巴黎存有過高的期望，而在實際接觸巴黎這個城市或是巴黎人後，發現巴黎人也有粗魯的一面且該城市也不如預期中美好，因而感到難受。

公司有3個法國佬
其中一個唔撚沖涼咁樣，日日古龍水當洗頭水
其中一個去廁所唔洗手
另外一個正常

剩係知法國佬又傲慢又唔撚講英文

利申：去過法國 問路比人串

幾好睇

講

其實套劇真係好outdated
都2020年仲係度玩巴黎+時裝界+文化差異
唔講仲以為係十幾廿年前拍
撇除巴黎人西呢個事實唔講 (因為有D真係好西)
女主角就好似道德救世主咁空降拯救巴黎時裝界
呢D美國劇目比比皆是

點講法，本身見過唔諗住睇

其實之前講過法國某d 人成日隨地痾尿

黑人=上帝 白人=罪犯

傲慢: 唔一定，但一定唔會對住顧客笑，劉華係法國not applicable，連迪士尼入面果d都唔多曉笑
污糟: 係，但對比成個歐洲黎講我覺得大家不相伯仲打和la。不過d男人好鐘意當街對住牆小便，唔係巷仔，彌敦道咁旺都可以照痾
懶: 都係果句用香港黎比，成個歐洲都懶，但法國人好自豪自己懶得黎gdp高 (今年就唔知了
至於刻薄就，刻薄到伊斯蘭教令槍入雜誌社殺人

套劇咁屎都有人話好睇

女主角個角色已經煩膠，Collins 啲戲真係
30歲人做啲靚妹角色已經唔似
角色已經冇深度都做得咁差

真
上過三個法國人教嘅法文堂，三個都係勁bitchy

法國唔係比黑人征服左喇咩

好意思話自己唔污糟
去過咁多歐洲城市 係得巴黎會耐唔耐就有陣尿味飄過黎
行過草地諗點解d松果咁密 望真d全部狗屎

套劇好cliché
見到女主角同法國人啲造型已經完全無興趣

蛔呀屌佢老味

放假一日睇哂 幾好睇 我覺得美化左法國佬 同PARIS

比女人意淫嘅劇黎姐
太現實就無得幻想

直頭美化左巴黎同法國佬啦 去過paris 幾次，
巴黎人不嬲寸過馬撚，有次太嘈聽唔清楚個侍應英文，講左幾次，隔離個侍應指9 住我笑 不過小鎭d 法國人幾好人

Hollywood

無黑人真係勁on9
巴黎市中心明明周圍都係黑人

我覺得好撚真實

去過巴黎幾次
露天嘅街道每5cm都搵到一支煙頭

懶方面只可以話係生活習慣
晚飯係可以6點食到11點
一餐可以飲幾支紅酒
對佢地嚟講最緊要唔係餐飯
係每日同一班朋友係坐埋一齊傾計

chill撚到爆

鷹 槍 啤酒 國旗 芝士漢堡

同外國買香港一樣 sleepingdog咁

誤會咗你唔好意思喎

下
咁都叫詆毀，巴黎人真係咁喎
普遍啲人真係串㭍㭍唔係明串係暗串個下仆街
又邋遢又冇禮貌
食餐飯可以食幾個鍾屌你老味
見你唔識法文就鄙視你
自己英文都唔識多隻
就算拍套Emily in Hong Kong話香港人閪我地都認架啦

不過真係好撚正

老實講, 如果效率高, OT係多餘

「唔好傷害我呀～～」

巴黎人就係咁
問其他法國小城既人都會咁講
但法國人唔係咁

法國真心去過一次就唔想再去...
講時裝英國街頭嘅人更有型
講食物隔離意大利雖然窮但又平又好食
個macaron又難食，我去日本食short cake仲開心
講建築文物我都係覺得隔離意大利更多嘢睇......

日本人真係一見到法國野（仔）就即刻出哂水係咁奶
Btw巴黎真係污糟 人又刻薄又hea 冇錯喎

我都試過用英文問 佢地真係唔想理
轉頭扮唔識英文 剩係手指指 佢地即刻用流利英文同我講點行

歐洲人黎講法國係最mean最仆街

我去其他國家遇到法國人
佢哋都好surprise咁話你唔識法文呀？

我一睇套劇就覺得法國人根本唔係咁

如果法國拍
咪一樣拍到d美國仔大鄉里乜都唔識咁
雖然美國仔真係

好多人都咁覺得
頭一次去真係唔好抱太大期望
希望越大失望越大
巴黎我頭幾次去都唔鍾意
係呢幾年先開始覺得有佢嘅魅力

奉勸想去巴黎嘅人唔好信足果D浪漫愛情電視電影
果D係fiction
同埋好多描述巴黎有幾撚浪漫嘅戲都唔係法國人拍

搵過個法文老師教幼稚園小朋友
淨係叫佢同佢唱下歌咁
又係串串貢
上堂遲到
再見到小朋友唔係好focus仲自己提早落堂
之後仲直接話我個仔唔啱學法文唔會再教

巴黎人連法國人自己都屌㗎啦
巴黎根本垃圾

好憎法國人下下都講性 特突嘅嘢
懶有浪漫咁口花花

咁細個學外語
屋企冇人同佢講同冇學冇分别

個仔自己無啦啦同我講要學法文
我都覺得勁奇怪 點解會想學
咁見佢有興趣咪搵個老師比佢學下
一開始已經同個老師講左我無咩期望
同佢上堂唱下歌 學下打招呼已經ok

唔知係歧視亞裔人定我同朋友個樣好恰
我去過一個小鎮嘅麵包店想買麵包，不嬲有選擇困難症，又唔識睇法文
已經拎住個夾想買，只係諗耐咗少少，俾個老闆娘用法文狂鬧我
隔離個法國師奶見倒仲笑笑口用英文問我喺度做乜
我朋友識少少法文，去到巴黎以外地方嘅外賣店用法文落order
都仲要俾人笑佢Accent唔好，聽唔明佢講乜，仲學我朋友講嘢
所以我覺得唔係淨係巴黎嘅人冇禮貌，係法國人普遍都好串
反而去意大利所有餐廳小店，全部人都好nice
不過我去法國都8年前嘅事，但種種經歷真係令我唔會再去

咁個老師又真係好discouraging

可能真係
法國妹kiss係真係好正 好似溶咗咁
唔知點做到
建議大家試下

去法國文化協會學好過啦
一對一悶撚死咩

我而家任何時候去麵包店都好大壓力
包括某D我識嘅本地人都咁話
佢地係expect你排緊隊果陣已經諗好要嗌乜
做站長係可惡過屌人老母

同埋俾人笑要記得屌返佢轉頭

幾好睇 Lily Collins真係

戲劇唔反映現實又點

成個歐洲都係,可能因為去廁所要俾錢.

我冇排隊呀，我係咁起麵包架前面望係咩包
又唔識睇法文，啲包又一樣樣
睇睇下個老闆娘就起勢咁鬧我
嗰陣好細個唔識反應，第一次同朋友遠行，仲檢討自己係咪做錯事
我去韓國feel倒當地人唔太鍾意serve我，但俾人鬧真係法國唯一一次

傲慢、污糟、懶、刻薄 有錯咩

吸煙係歐洲人生活一部份

香港嘅煙真係臭過屎
利申:戒咗兩年

講中哂又嬲嬲豬呀
陰公囉

我都估唔到咁好睇

利申去過巴黎，套劇其實美化緊巴黎

我最鐘意Gitanes

都係，劇入面啲法國人覺得Emily 係道德魔人

屌好撚慘
我覺得自己好好彩好似咁多年都冇乜試過俾人歧視

法國煙？

巴黎所有景點都係大量黑人或者吉卜賽人係到諗方法呃你錢

Lily d 戲好假好尷尬 睇左半集就頂唔順

終於有同路人 Lily做戲好似就係得塊皮郁咁 黎黎去去都係喜怒哀樂四個表情

責任全在法方

套劇入面仲有個中國人破壞中國人形象

法國人就係傲慢、污糟、懶、刻薄
法國係臭、危險到仆街

旅行我第一晚到法國已經有d地鐵跳閘黑人想聊我老婆，我差d要出手
第三日朝早地鐵站有一堆吉卜塞細佬想搶我老婆手袋，俾用腳架打走
之後去睇鐵塔見到有法國人跳入草叢屙尿
我全程法國旅行都好冇安全感，長期手揸腳架（準備隨時扑人）

一定唔會再走呢個垃圾地方

同過法國人住過 真係無好感

去過意大利食野真係返唔到轉頭，羅馬/或以下嘅人又好好人

大陸人黎香港用普通話問路 你都可能串佢啦
人地的確有權唔就你講英文

相機腳架手袋一睇就知你係有錢遊客
好易俾人target

果集小便唔係當街小便
係一個淋花設施

套野同我期待有落差
我以為講paris點改變emily
點知調返轉

睇左幾好睇, 笑位幾多。靚人靚衫靚景, OK啦

我記得果度好似係香水小鎮GRASSE
老闆娘個惡樣8年後依然歷歷在目

竟然有同路人
個角色基本上做返佢自己都夠
都可以咁唔入戲

大佬成30歲老態都出黎
仲想靠個樣食老本...
同期果啲Emma Stone Jennifer Lawrence 已經攞哂獎更上一層樓
佢就仲係咁既level
想扮天真可愛美國女仔第一次去法國on99咁款
但變左無知中女去法國乜9都唔識失禮死人
所以套劇睇左幾分鐘都知唔掂

齋睇trailer都睇到好撚尷尬
究竟target audience係邊D人

我去意大利嗰陣1.2~1.5euro有3球gelato，好味到可以日日當飯食
餐廳D人又客氣，咖啡又好飲
Florence嘅城市氣息令我樂而忘返
意大利雖然窮但去邊都冇巴黎嗰陣尿壓味
去完法國再去意大利，我覺得係地獄去天堂

但係效率真係高？另外一個垃圾同事po有人講公司全部法國同事都係呃飯食

法國最代表性香煙品牌,Alain Delon D戲例必食Gitanes,型到無輪.

根本佢講既全中

情節唔差，但過份浪漫化巴黎

暫時睇咗兩集
感覺想就係以美國人嘅角度去評論佢哋心目中嘅法國咁
即係stereotype

形容多啲

我諗俾著Netflix拍艾蜜莉在香港嘅話，呢度應該插到暈
因為一撚定個個啲功夫深不可測，武林高手
主角一撚定講支那話，由頭nihao到尾
仲誇張過長澤雅美套信用欺詐師

法國人有種骨子裡既高傲
好似講法文特別高級咁

呢個年代已經冇乜人食

對比美國人 法國人工時真係短
美國人既工時未必輸過香港

根本連法國人自己都笑鳩D PARISIENNE係閪人

西鬼婆有冇示意圖

可能自己本身都預咗法國係差，無乜期望
所以試過去完英國再去法國（唔係shithole巴黎，係鄉下啲嘅地方），感覺反而冇想像中咁差
不過自己本身預咗佢班友會歧視我（肥毒），所以佢哋做乜嘢個心諗都係是撚柒但，總之 I get what I want 就算數

結論係覺得法國咁多年嚟係畀濾鏡過份美化嘅國家

明明係美化

典型美國愛情肥皂劇
對巴黎有過份多幻想
條女套套衫都襯到好肉酸

係法國食Gitanes都係中年人,後生都係食Marlboro 多.

成日見當地d公公婆婆買gelato食，好開心
Florence間Zaza係我食過最好味嘅餐廳

好鍾意荷里活拍香港，一定係有舊區同街市打鬥場面，背景有小販講唔咸唔淡廣東話

唔知幾時會拍下D ROMANTIC嘅嘢呢

一部爛爛地嘅相機

仆街巴打講得好到肉 女主角啲戲仲要唔連戲果隻 前一秒super confuse 下一秒super happy無限loop真係好失望以前套love rosie好鐘意佢

可能好少見香港d公公婆婆食凍嘢
每次去到外國見倒d老人家食雪糕都覺得好神奇

嗰陣年少無知，第一次去亞洲以外地方旅行
所以唔單止對法國充滿幻想，仲對旅行充滿幻想

我都唔明點解D人將法國美化得咁緊要
唔否認法文係幾優雅，次次喺舖頭聽倒「咩事波菇」都覺得好好聽
但除此之外冇咩令我哇一聲

套嘢好似Breakfast at Tiffany's，戀上鄰居
Lily Collins開套劇比自己瘋狂屌法國佬姐，男主真係好靚仔

美版韓劇 純ff用 幻想自己都可以好似女主角咁天真單純 憑稚氣係巴黎闖蕩

我覺得呢套野好有潛質成為美國嘅basic bitch test

Zaza真係好好食
食完夜晚第日臨走再食多個LUNCH

Za Za

不過最好食嘅意粉係喺羅馬suburb 嘅一間餐廳，成6-7年都記住份Fettuccine

個演員韓國人黎架
佢係戲講中文果幕我以為自己聽錯
其實佢安排一個支那角色都正常
巴黎好多有錢支那留學生
但我唔明點解佢地唔搵返個真支那人做

第一次去歐洲係去羅馬
喺羅馬街邊食過一個咩都無嘅蕃茄蒜頭意粉
到而家都仲記得，好X好食
嗰時仲諗點解咩餸都無都收我10歐

佢要搵個有美國口音嘅亞洲人
套劇入面嘅法國人英文太好，好唔真實

仲要女主角好似上帝降臨咁
Break晒人哋本身嘅rules
仲要件件事都work
成件事勁Netflix
但其實現實中每個國家都有自己嘅特色
根本唔係好似套劇咁

法國佬好鐘意自我中心 覺得你講法文係應該 而唔係英文

美國人狗眼看人低就預左
特別係啲住鄉下 成世冇出過自己個鎮果啲白廢老

我去羅馬第一日已經同我老婆講我想移民黎呢度

我識得既法國人都係踩套劇
不過反而係話套野好假 太美化巴黎 叫人唔好信

例如佢地話
Emily點解冇俾人偷野
著高踭鞋點行d石仔路
又唔見佢迫metro 生活好似好美好咁
同埋佢住果度係正常巴黎人既3-4倍

不過偷食文化就真既

女主角個視覺都反映美國人嘅自大

其實在香港有人走黎用普通話問你野 你咪又係唔想答
法國人西人用英文問野 其實無錯啵
法國人同佢講野 開頭你一定要同佢講bonjour
之後先再用英文問就普遍態度都唔會太西
好似麵包鋪個老闆咁 你肯講佢地都會教下你岩的音
同埋 劇就係幻想浪漫化架啦
唔通你拍到一街都homeless咩

同好多美國人諗嘅一樣
覺得點解你唔可以好似我咁諗咁做
唔怪得D法國人咁嬲
佢地好憎americanisation
連M記 burger king 呢D垃圾都要開到冇雷公咁遠 (巴黎例外)

法國
歐洲出氣袋

法國扑野自由世界第一

第一唔知
好多人鐘意打野戰

絲打介唔介意分享多D

唔錯 幾好睇幾輕鬆。
法國人係咪咁撚好默認老公可以偷情

塞納河d橋下面 河邊有d公園仔
夜媽媽經過會聽到叫聲

英國先係掛發現美歐網民好鍾意圍插英撚

套嘢最唔真實就係啲衫，一個冇家底OL點afford啲CHANEL Givenchy，根本就係美國式偶像劇

佢得條死人眉扮曬柯德莉夏萍，頂佢唔順

Le Samouraï 睇咗好多次！Alain Delon 喺入面嗰個形象真係好型。

法國污糟就梗
唔洗睇劇都知
周街尿味dllm

「劇中的法國人全部都吸煙，而且到死的一日都在調情。」

事實係。不過抬高美國人就不了

Americanisation搞到連Starbucks都入侵盧浮宮

你呢d港奴.. 人地果d先叫正常work life balance.
又係度鬥慘....？！

咁咪拍返套Sean in New York 回應美國人囉

大把鬼妹正過法國妹啦
法國出名閪又串

Lily Collins老左好多 以前真係靚撚到痴線

Abduction+love rosie +獵人時期
依家唔知係化妝問題定點 臉頰好凹陷咗入去咁 全盛時期比Jamie食咗

拍返套法國人在美國.

係你俾人剝削啫傻仔

又咁講
同一件事法國人做好似順眼過支那人做

歐洲嘅萬記都係正過香港，真係唔知點解

因為喺鬼佬?

有冇link?冇買netflix

唯一唔夠真實
就係影唔到巴黎小偷

屌奶星 睇就浪漫
事實小偷多到癲
去邊都要小心

我上次去
backpack揹前面
著衫有咁頹得咁頹
好在無事

我諗返起幾年前仲係大學生窮遊歐洲
book咗間airbnb 屋主都係到住 將呀仔間房出租airbnb
夜晚起身去廁所 聽到佢哋呻吟聲 好尷尬 拿拿聲衝返入房

日本有一種病叫巴黎症候群
係講好多日本人去到巴黎
發覺同想像中差好遠而受到衝擊

lily Collins好靚喎但

咁撚臭串
買條法式麵包打撚死佢啦
做外語老師以為自己好有料咁

可唔可以講吓，你點開始覺得佢有魅力？

唔係jean咩

因為支那人係無料扮四條
法國人起碼都係two pairs扮四條

Because Murica

可能租
而家d女興

佢拍親都係呢d 吹捧女人既戲
一係就LGBT 我睇到Trailer 大概都知講咩

吉卜塞人全歐洲都有
同歐洲人自己都好憎

佢曾經真係歐洲文化核心來，法蘭克帝國/查理大帝/腓力4世逼害教皇

巴黎真係好撚污糟
D地鐵站長期有露宿者
鐵塔冇想像中咁靚 係夜晚先好睇d

加上超級多支那大媽鳩嗚團

我覺得佢以家d眼紋好顯眼 鬼妹真係好唔㩒老
同埋冇曬以前青春既味道

劇中有一句You live to work, we work to live
好值得清參透下

你快樂過生活 我拼命去生存

法國人真係唔沖涼

美國人一直都係咁自大
只有美國人先係英雄拯救全世界

其實係抵屌嘅
美國人拍外國戲永遠都用自己啲stereotype角度
佢地覺得自己眼中嘅係點就點
仲要永遠將自己套左膠思想硬塞入去
好似套木蘭咁變左大美式主義片

C'est la vie
official譯法
人生就是這樣

廣東話正確譯法
係咁撚樣架啦

所以學法文好
即刻high class左

同德國一樣姐

係咪因為之前有厭食症所以先搞到咁

如果沒有美國大兵的奮鬥，法國早就滅亡了

套劇d 法國人成日講英文，感覺好怪
其他野都幾好睇

五蚊港紙屙一督尿你屙埋我個份

本身美國係歐美加地區中係出奇地超勤力
所以就算美國人睇歐洲人懶都應該同香港人睇法差唔多

咪同我地話大陸人黎香港應該講廣東話一樣

多數1 Euros,最貴威尼斯火車站2 Euros.

佢哋唔抵得英文做到最多人用嘅語言

連登仔思維

Amsterdam 免費厠所，鐵嗰隻係舊款喺De Wallen區仲有。

我寧願屙喺街

你試下將法文同英文代入成廣東話同普通話就明點解

高汁

男主角好靚仔

十幾年前去法國講英文真係試過俾人屌老母

歐洲佬污糟就好常見，可能又乾又凍皮膚問題唔沖涼係正路

懶唔覺，有生活態度je

感性係真既，可能個個藝術教育程度都有番咁上下

依個真 講緊德文, 要準時返工

去法國，一定要識bonjour excusez moi
然後講英文就唔會比人屌

應該要有穆斯林員工返返下工走去拜神，然後屌鳩同事飲酒

法國網站AlloCiné表示，《艾蜜莉在巴黎》「尷尬又可悲」：「完全無稽，演得又差，法國人在劇中被形容成傲慢、污糟、懶、刻薄，多得有這個美國人來到，教我們應該怎樣生活。」另外，不少劇評都認為劇情老土，又嚴重詆毀法國人，令他們不能接受：「劇中的法國人全部都吸煙，而且到死的一日都在調情。」指劇集相當膚淺

我之前夾過間法國公司 佢班法國佬真係咁

其實鐵塔係巴黎人眼中都係怪物，好多人批評佢破壞左文藝復興既建築格局，係過左成百年d人先開始接受

講保留古蹟巴黎係無得頂既，你睇下我地呢邊政府點對英殖同cyberpunk...

仲有就算係深圳，街上邊啲煙頭數量都唔會多得過巴黎，巴黎係我見過地下最多煙頭嘅城市，CLS

你都好尷尬 佢做呢d角色真係可以開班教翻班專業演員

好撚靚仔又多左 但成套野入面係最正

佢同love rosie 個時有咩分別

我都有類似你嘅經歷，落完order俾人講excuse me ching Chong King Kong
好撚侮辱，所以當年法國俾人恐怖襲擊死咗百幾人，唔覺得慘甚至有啲想笑
而家抵撚死喇，就嚟變黑人同伊斯蘭教國家

有得試先得㗎

去過幾次引冇事 可能我個樣夠窮

讀下歷史

路易十四時代成個歐洲都學法文

事實上今時今日法國都係歐洲大佬

我反而睇到美國嘅文化都有難頂嘅地方
個公司守則

典型美國救世主思想

血汗工廠始祖就係美國 你話呢
加上福利又閪過歐加

歐洲都係咁
識人係歐洲學到流利同人溝通但有accent就成日比當地人笑
笑到而家都唔敢講而講返英文

佢日日著到咁都無係巴黎比人打劫 合唔合理啊？

屌你班法國佬扮乜柒
根本就係咁

是撚但啦
Gabriel 好正

幾時香港人先可以學吓人哋？

啲中國人老馮你識普通話問路嘅時候
會用返自己母語去答人

而且到死的一日都在調情

法國佬唔係成日都好自豪呢樣咩?

白人一般係唔會俾亞洲男人食佢哋啲囡
好小可會講一個白人女仔鍾意亞洲人

如果真係拍romantic一定係白人男人嚟香港瘋狂食女

冇錯
依家成日講嘅10k 10m（kilo, mega）都係法文嚟

食埋17歲仔仔

因為歐美啲女大部分都唔中意亞洲男，寫女主中意亞洲男佢哋會好難代入

係歐洲講法文 係「高尚」過講英文德文
利申 住過歐洲三年

香港咁熱都可以唔日日沖涼

事實上
十七世紀末至二戰呢二百幾年
西方嘅外交共通語就係法文

拍返套 xxxxx in america反擊下

英法殖民地當年各佔半邊天
今時今日印太地區仲有法國屬地

Bo豬 十化十化

巴黎又污糟又雜
尤其地鐵好多小偷 出返地面搭車嘅話又成日有黑的 要24-7西面佢哋先無咁易搞你

呢次 之後對法國人好差印象
叫阿仔學德文日文都好過
搵英國人老師都未試過咁

呢套野完全係比d bitch睇既

叫呢啲bitch去一次巴黎，幻想破滅

去一次巴黎有咩幻想都破滅哂

D街巷又污糟
巴黎鐵塔下面成陣垃圾味, 同made in china 精品地攤
名店區就成班奶共賺人仔既sales
地鐵本身去倫敦已經打左個突, 本身以為人地先進國家點都乾淨過MTR
去完巴黎更加係大開眼戒

望吓紐約先講連屎味都有啲老鼠成隻貓咁嘅size

我都覺得巴黎地鐵已經俾NewYork好
未到接受唔到
同埋去過幾次巴黎用英文問路d人都好努力用番英文答我
不過遊客區真係多小偷
試過一次差d俾人偷左個銀包
唔明點解咁多年都唔改善下

Budget 問題，法國政府財赤問題幾嚴重
公務員成日罷工

其實我覺得巴黎人幾好
不過可能因為我曉啲法文

但環境來講真係幾撚污糟下

有雞先定有蛋先嘅問題

依家外國電影出現嘅亞洲男人都幾乎同愛情/有吸引力冇任何關係
咁好自然對佢哋唔會對亞洲男有任何幻想

出埋軍隊巡邏都冇辦法

條片回答到呢個post一半人既回應

我覺得好準喎

劇情老土係真既